% emathKs.sty 0.02  2001/08/29  by tDB(CQB00260@nifty.ne.jp)

\def\tmpname{LaTeX2e}%
\ifx\fmtname\tmpname%
  \NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
  \ProvidesPackage{emathKs}[2001/08/29 v 0.02]%
\fi

% 整数の
% A.  3(4)桁ごとのコンマ（あるいは 四分アキ）区切り
%   （例１) 84987100000000 ---> 84,987,100,000,000
%       は \ketakugiri{84987100000000} で実現されます。
%   （例２) 84987100000000 ---> 84,9871,0000,0000
%       は \ketakugiri<4>{84987100000000} で実現されます。
%   区切り記号については，デフォルトで `,' としてあります。
%     変更するには 
%       \ketakugiri の [...] オプションを用いるか，
%       \ketakugirikigou コマンドにより \ketakugirikigou{\,} などとします。
% B. 漢数字表現
%   （例１）84987100000000 ---> 八十四兆九千八百七十一億
%       は \Kansuuzi{84987100000000} で実現されます。
%   （例２）84987100000000 ---> 84兆9,871億
%       は \Kansuuzi[a]{84987100000000} で実現されます。
%   負の数の漢数字表現はデフォルトでは先頭に `▲' をつけるようにしてあります。
%     変更するには \hukigou コマンドにより \hukigou{▽} などとします。

% ---------------------------------------------------------------------
\edef\keta@kugirikigou{{,}}
\def\ketakugirikigou#1{\edef\keta@kugirikigou{#1}}

\def\ketakugiri{\@ifnextchar[{\@ketakugiri}{\@ketakugiri[\keta@kugirikigou]}}
\def\@ketakugiri[#1]{\@ifnextchar<{\@@ketakugiri[#1]}{\@@ketakugiri[#1]<3>}}
\def\@@ketakugiri[#1]<#2>#3{{%
  \edef\suuzi@retu{#3}\@tempcnta=\z@
  \expandafter\@tfor\expandafter\@@c\expandafter:\expandafter=\suuzi@retu\do{%
    \if -\@@c\else\advance\@tempcnta\@ne\fi}%
  \@tempcntb=\@tempcnta
  \divide\@tempcntb #2\multiply\@tempcntb #2\advance\@tempcnta-\@tempcntb
  \ifnum\@tempcnta=\z@\@tempcnta #2\relax\fi
  \expandafter\@tfor\expandafter\@@c\expandafter:\expandafter=\suuzi@retu\do{%
    \ifnum\@tempcnta=\z@ #1\@tempcnta #2\relax\fi
    \if -\@@c \ensuremath{-}\else\@@c\advance\@tempcnta\m@ne\fi}}}

%\def\ketakugiri{\@ifnextchar[{\@ketakugiri}{\@ketakugiri[\keta@kugirikigou]}}
%\def\@ketakugiri[#1]{\@ifnextchar<{\@@ketakugiri[#1]}{\@@ketakugiri[#1]<3>}}
%\def\@@ketakugiri[#1]<#2>#3{%
%    \def\ketakugiri@sub{%
%        \Cfor{}{\@amari>\z@}{\Decr\@amari}\do{%
%            \headchar\suuzi@retu\suuzi@retu@i\suuzi@retu
%            \suuzi@retu@i
%        }%
%        \ifnum\@kugirisuu>\z@ #1\fi
%    }%
%    \edef\suuzi@retu{#3}%
%    \headchar{#3}\@h\@r
%    \if -\@h\edef\suuzi@retu{\@r}$-$\fi
%    \Strlen{\suuzi@retu}\@ketasuu
%    \IDivMod\@ketasuu{#2}\@kugirisuu\@amari
%    \ifnum\@amari>\z@\ketakugiri@sub\fi
%    \Cfor{\edef\@amari{#2}}{\@kugirisuu>\z@}{\edef\@amari{#2}}\do{%
%        \Decr\@kugirisuu
%        \ketakugiri@sub
%    }%
%}

% ---------------------------------------------------------------------
\edef\@Ktani{十}%
\edef\@Ktanii{百}%
\edef\@Ktaniii{千}%
\edef\@Ktan@i{萬}%
\edef\@Ktan@ii{億}%
\edef\@Ktan@iii{兆}%
\edef\@Ktan@iv{京}%
\edef\@Ktan@v{垓}%
\edef\hu@kigou{▲}
\def\hukigou#1{\edef\hu@kigou{#1}}

\def\Kansuuzi{\@ifnextchar[{\@Kansuuzi}{\@Kansuuzi[k]}}
\def\@Kansuuzi[#1]#2{%
    \def\Kansuuzi@sub{%
        \edef\@dpflg{0}%
        \Cfor{\edef\@i{\Kansuuzi@len@r}}{\@i>\z@}{}\do{%
            \Decr\@i
            \headchar\Kansuuzi@retu\Kansuuzi@i\Kansuuzi@retu
            \ifnum\Kansuuzi@i=\z@
            \else
                \ifnum\Kansuuzi@i=\@ne
                    \ifnum\@i=\z@\kansuji\Kansuuzi@i\fi
                \else
                    \kansuji\Kansuuzi@i
                \fi
                \csname @Ktan\romannumeral\@i\endcsname
                \edef\@dpflg{1}%
            \fi
        }%
    }%
    \def\Kansuuzi@sub@a{%
        \edef\@dpflg{0}%
        \Cfor{\edef\@i{\Kansuuzi@len@r}}{\@i>\z@}{}\do{%
            \Decr\@i
            \headchar\Kansuuzi@retu\Kansuuzi@i\Kansuuzi@retu
            \ifthenelse{\Kansuuzi@i=\z@\and\@dpflg=\z@}{}{%
                \Kansuuzi@i
                \ifnum\@i=3\relax{,}\fi
                \edef\@dpflg{1}%
            }%
        }%
    }%
    \edef\Kansuuzi@retu{#2}%
    \headchar\Kansuuzi@retu\@h\@r
    \if -\@h\edef\Kansuuzi@retu{\@r}\hu@kigou\fi
    \Strlen{\Kansuuzi@retu}\Kansuuzi@len
    \ifthenelse{\Kansuuzi@len=\@ne \and #2=\z@}{%
        \if k#1\relax 零\else 0\fi}{%
        \IDivMod\Kansuuzi@len{4}\Kansuuzi@len@q\Kansuuzi@len@r
        \ifnum\Kansuuzi@len@r=\z@
          \Decr\Kansuuzi@len@q\edef\Kansuuzi@len@r{4}\fi
        \Cfor{\edef\@@i{\Kansuuzi@len@q}\Incr\@@i}{\@@i>\z@}{%
            \edef\Kansuuzi@len@r{4}}\do{%
                \if k#1\Kansuuzi@sub\else\Kansuuzi@sub@a\fi
                \Decr\@@i
                \ifthenelse{\@@i>\z@\and\@dpflg>\z@}{%
                    \csname @Ktan@\romannumeral\@@i\endcsname}{}%
        }%
    }%
}
\endinput
%
% v0.00   1999/03/19
% v0.01   1999/03/20
%   \ketakugiri を emath.sty なしでも動くように修正する。
% v 0.02  2001/08/29
%   \edef\keta@kugirikigou{{,}}と修正（, だけではなく{,}）
